2018新興市場債務没事儿

9月3號

土耳其里拉大跌對經濟造成的衝擊持續顯現，土耳其8月消費價格指數(CPI)按年大升17.9%，創2003年9月以來的新高，較7月上升2.05個百分點，遠超出央行5%的通脹指標；反映上遊通脹壓力的生產者物價指數(PPI)更按年上漲32.13%，比7月上漲7.13個百分點。土耳其央行隨後宣布，將在下周的貨幣政策委員會會議上調整貨幣政策立場。受數據及央行聲明影響，土耳其里拉匯價大幅波動，日內低見6.733兌1美元，現報6.619，跌幅約1.5%。今年以來，土耳其里拉已累貶值超過40%，單是剛過去的8月已大跌27%。

阿根廷財政岌岌可危，債務違約疑慮罩頂，披索遭大舉狂拋，已經超越土耳其里拉，成為今年表現最差的新興市場貨幣。阿根廷央行 8 月狂賣 25 億美元外匯存底阻貶，效果卻不彰，有消息直指，6 月同意提供阿根廷 500 億美元紓困款的國際貨幣基金組織（IMF）已經發出警告，要求阿根廷不得再賣外匯存底救匯。

新興市場貨幣繼續急跌，上周五﹙8月31日﹚印尼盾兌美元，創下自亞洲金融風暴以來的20年新低，曾低見14,834兌每美元。印尼央行已購入總值4.1萬億印尼盾國債，務求穩定滙價，雖曾一度回升，但今日又再下挫0.4%，報14,777兌每美元，印尼央行官員稱會繼續干預滙市及債市。

没事儿，没事儿

唔記得你個句係咩，咩彈力十足個句

下年先知勁定柒

係集合能量彈力超勁

我細細個就聽過呢句野喇

今次又要集合能量彈力超勁

受美元走強影響，３日印度外匯市場盧比匯率延續跌勢，最終收盤創出１美元兌７１．２１盧比的歷史低點。分析師預計，今後一段時期盧比匯率仍可能進一步走弱。印度媒體《經濟時報》援引業界人士的觀點報道説，盧比兌美元持續貶值主要是由于美元走強，而非盧比疲軟。預計美聯儲將會有更多的緊縮政策出臺，盧比在中長期內將可能繼續貶值。

新興市場國家本身出現貨幣危機，令當地民眾和投資者紛紛把本國貨幣換成美元，更有大量資金匯到美國避險。另一方面，美國正在縮表，聯儲局在第三季每月縮表增加到400億美元，未來第四季更加提高至500億美元。

最近港匯經常被質低至7.85弱方水平，不排除部分原因是因為縮表，令到部分在港的資產要套現，換成美元匯回美國去，故令港元持續受壓，亦令到金管局要不停接貨，香港極大機會會比美國更早加息，大家要有心理準備。

回顧過去的貨幣危機出現，央行大都是兩度板斧來挽救匯率，一就是大幅加息，二就是動用儲備來買本國貨幣以干預市場。但問題是排山倒海的沽盤，央行根本沒有足夠彈藥來應接，而大幅加息表面上是利好當地貨幣，令做空的成本大大上升，但大幅加息也令到當地金融市場暴跌，經濟崩潰，繼而回頭再利淡該隻貨幣。

艾德證券期貨首席投資策略師
盧楚仁

嘩，没事...

節錄：

隨著美國等主要經濟體貨幣政策的收緊，美元流動性已經出現相當大程度的萎縮。回看歷史，新興國家曾多次在聯準會連續升息後發生危機。而今，不少新興市場國家又在採取措施遏制匯率波動、控制通膨壓力，以應對來自聯準會的升息衝擊。

英國《金融時報》旗下部落格 Alphaville 的專欄作者 Colby Smith 日前撰文指出，美元的流動性十分重要。美元是全世界的儲備貨幣，大多數外債都以美元計價，因而全球主要央行都傾向於持有美元，對美元的偏愛遠遠超過其他貨幣。

然而，萊利銀行（Nedbank）的 Neels Heneke 和 Mehul Daya 使用一個追蹤全球 30 個主要經濟體以美元計算的廣義貨幣供應量相對於美國 M2 貨幣供應量的指標發現，美元的供應量正在變得越來越稀缺，這一定程度上歸因於美元和美國經濟的走強、中國信貸增長放緩、全球貿易保護主義、以及聯準會和財政部從金融體系中抽走資金。

Smith 指出，對新興市場而言，美元流動性從擴張到萎縮的逆轉非常令人擔憂。2008 年金融危機後，聯準會及其他央行開啟貨幣寬鬆政策，令美元的借貸成本處於極低的水平。因此，一些新興市場國家為了促進經濟發展而大量借入以美元計價的外債。這些外債一方面導致國內經濟泡沫增大，一方面加劇了通貨膨脹。另一方面，由於發達經濟體的利率處於低位，全球資金為了追求高回報率就湧入新興市場。而今，隨著美元等發達經濟體的貨幣升值，也導致全球資金從新興市場撤出而重新回流發達經濟體。

加拿大皇家銀行旗下的投資銀行 RBC Capital Markets 指出，在亞洲地區，印尼、印度和馬來西亞面臨的風險最大。另外，菲律賓和南非也非常令人擔憂。

新興市場持續的拋售壓力為美國提供了暫時的流動性支撐，但是這也意味著新興市場增長放緩的速度比預期得要快，這將損害美國企業的盈利能力，最終損害的是美國的經濟增長。

留意下 CHF升
好多資金流入瑞士避險
傳統避險地方
我諗 好快有大事件了

咁黃金升 又係咪代表有大件事發生？

....

土耳其
阿根廷
巴西
印尼
南非
印度
中國
俄羅斯
意大利

2018股災叫咩名好?

咱们中国强大了
打倒美国狗崽子

個勢似捱到去2019

香港極大機會會比美國更早加息，大家要有心理準備

半年時間，上證跌左26%，恆指跌左20%
只係開始，未去到最兇險時候

香港大把錢

中國不是新興市場

家下同個爆字仲差好遠。
恆指落四位數字係時間問題。
香港班高官對上十年真係唔知做乜。

4位

10676?

咁進取
16000好了

習武帝文誠武德 一統天下

驚閪咩

香港係靠聯匯系統頂住先可以對抗資金外流
而今次，呢個系統導致嘅結果一定係加息

没事儿 香港仲有樓市頂住

全球稅唔知會唔會搞到港樓

我覺得歐元區真係唔駛太驚... 歐元區慣性地會死頂唔解體，只要德法無事，歐元區頂多繼續愈來愈似日本呢條經濟乾屍。

反而風險要兩面睇，如果貿易戰一誕有解決嘅曙光，我估美股 (特別科技股) 又會碌獲勁

其實又唔係話要全球齊爆先叫金融危機嘅
97年亞洲金融風暴，土耳其/阿根廷夠話没事
但今次佢地爆到七彩，件事係發生緊
最後會蔓延到去邊，可以試諗下
今次源頭係貿易戰加縮表> 資金流走> 債務危機
邊度防守性低、債率高，咪邊度爆

今日us tech 變避險資產
不過唔知幾時解決貿易戰就真

見到中國咁有決心打一帶一路，呢場貿易戰有排打

而家睇無可能，美國經濟已經復甦

二月跌咗浸勁，P/E 正常返少少囉... 但其實復甦還復甦，我覺得美國科網股就算係有實力/ 實業支持都好，其實都好貴... 如果佢跌就真係 (非龍市式 ) 健康調整啦...

《華盛頓郵報》（WP）報導，若干經濟學家說，巴西、南非、俄羅斯和印尼等國都可能陷入債務危機，而土耳其里拉崩盤重創投資人信心只不過是先例。

過去發生的債務危機首先衝擊美國家庭，接著席捲希臘等揮霍無度的歐洲政府，這一次，借入大筆美元和歐元的新興市場企業成了各界憂心的焦點。

以土耳其為例，企業和銀行近幾年來大量借錢，為興建橋梁、醫院、發電廠甚至是容納郵輪的巨大港口籌措資金。

在美國聯準會和歐洲中央銀行維持低利率之際，外國投資人，尤其是歐洲銀行紛紛提供巨額貸款，以尋求這些市場提供更多回報。

這些帳單即將到期，土耳其和其他開發中國家的借款人可能無力償還借來的美元和歐元。

外國傳媒報道，南非公布，第2季經濟增長意外收縮0.7%，與市場預期增長0.6%大有差別；第一季經濟增長亦修正為收縮2.6%。換句話說，南非經濟已連續兩季收縮，技術上陷入衰退，為2009年以來首見。 由於經濟陷入衰退，分析指出，該國難以加息，意味着更難對抗貨幣貶值壓力。受經濟正式陷入衰退打擊，南非蘭特兌每美元跌幅擴大至約2.5%，低見15.19，為2016年6月以來最殘，歷史低位為2016年1月創下的16.87。

lm

非洲二強先死一個，尼日利亞同大陸又多爭拗

仲話送600億

年頭講縮表/加息、港匯開始touch 7.85
悄悄地，全世界都變緊天，危機陸續浮現
土耳其、阿根廷、印尼、南非、印度瀨野
巴西、意大利、俄羅斯排緊隊
港豬生活係一片福地，有聯匯，唔使insight
記得準時收租就夠，世界經濟留返窮撚研究

外國傳媒報道，自2013年聯儲局宣布停止量化寬鬆(QE)後，市場上一度掀起「縮減恐慌」，引伸出「脆弱五國」的名詞，指的是巴西、印度、印尼、土耳其，以及南非。該5個國家的共通點是政治不穩定、貨幣大幅貶值，以及經常帳赤字高企(即資金流出多於流入)。

值得留意的是，「脆弱五國」包括了南美、非洲、歐洲、亞洲的國家，反映危機是全球性。當中，印度、南非、巴西更是區域大國之一，貨幣大幅貶值會導致惡性通脹，繼而令失業率大幅上升，結果不容輕視。

其實要等一年d短債違約，銀行呆壞帳上升先叫爆危險？

與此同時，阿根廷更接近崩潰，上周已尋求國際貨幣基金組織(IMF)盡快批出貸款，以挽救經濟。披索兌美元今年已累積貶值逾50%，該國利率更飆至60厘。

國際金融協會(IIF)數據顯示，包括中國在內的新興市場債務由2002年約9萬億美元，升至2007年的21萬億美元，到了2017年更飆至63萬億美元，這是嚴重的警號，反映該些國家不能承受貨幣大幅貶值，這會令國家資不抵債而發生債務違約。

Sorry巴打，債務詳細我未做完功課，如果得閒會覆你

我都係諗到就講下，沒事兄唔駛太認真

其實啲債係咪好難違約?
新債頂舊債
長債頂短債
唔識，求教

初步可以咁樣計
幾千億已經可以影響成個國家turnover

數據顯示，2018年餘下時間將有超過2,000億美元、以美元計價的新興市場債券及貸款到期，之後在2019年有高達5,000億美元相關貸款到期，涉及的政府及企業要選擇還清到期債務或再融資「債冚債」。

別輕看這潛在危機，當金融市場條件遭收緊，一些新興市場國家就會覺得再融資變得困難，因為美元貴了，貨幣兌每歐元及日圓也貶值，令「債冚債」成本大增。

除了土耳其，阿根廷、匈牙利、波蘭，以及智利，其外債佔總GDP亦超過50%。作為南亞最大經濟體的印尼也好不到那裏去。

可想而知，土耳其危機是具有傳染性，一旦該些國家本國貨幣大幅貶值，就會惹起債務違約的憂慮，國際金融銀行股將率先受累。

參考2011-2012歐債危機谷底反彈

2011年10月，歐元區領袖同意提供第二輪1300億歐元紓困貸款，條件是不單只要實行另一套緊縮方案，更要所有私人債權人同意希臘債務重組，將債務負擔由預計2012年佔GDP 198%降至2020年前佔GDP 121%。

債務危機爆發後，希臘與國際債務人簽署了3輪救助協議，第3輪救助方案規模達到860億歐元，將在今年(2018) 8月到期。這一進展使希臘再次避免了債務違約風險，同時為這個已受債務危機困擾多年的國家最終走出危機創造了條件。希臘政府已計劃於今年8月退出救助計劃

即係話，手術好成功，但病人死左
希臘>歐元區>環球都經歷左唔同程度嘅災

強貼留明

【亞股走資潮 印尼股市插2.8%】全球貿易緊張形勢和新興市場貨幣未止瀉，週二南非、土耳其、阿根廷等國貨幣均跌至創紀錄低位後，今早資金續流走亞股。印尼雅加達綜指跌幅擴大至2.8%報5742，連跌5日。菲律賓馬尼拉綜指跌1.7%報7745。港股跌逾430點或1.6%報27539。國指跌1.4%報10743。內地滬指及深証成指跌0.5%。.

印尼盾週二走弱0.8%後，今微升0.06%至14926。馬來西亞令吉周二軟0.24%，今軟0.15%。

驚咩丫

印尼央行對危機的反應，使其自5月中旬以來已經累計4次加息，並且干預貨幣和債券市場以此遏製損失。該國央行也表示願意應對過度的市場波動，雖然意圖強烈，但效果仍相當有限。

近期數據顯示，7月份印尼的赤字擴大至20億美元，是該國自2013年以7月以來最大的月度赤字。赤字經濟更加依賴外國資金，也因此更加容易受到情緒低迷和資金外流加速的影響。德意誌銀行財務管理亞太區首席投資官Tuan Huynh指出，印尼的經常帳赤字使其容易陷入融資危機。

爆破三部曲
貨幣危機> 融資危機> 債務危機

之前港豬買左咁秦國樓, 又馬拉, 最近又買埋越南
輸成點呢會

新興市場的借貸總額自2007年的21萬億美元（占GDP的145%）增加到2017年的63萬億美元（占GDP的210%），非金融公司和家庭借款急劇增加。自2007年以來，這些國家的外幣債務翻了一倍，達到9萬億美元左右。印度、印尼、馬來西亞、南非、墨西哥、智利、巴西和一些東歐國家的外幣債務占GDP在20%至50%。

分析師指出，土耳其和阿根廷合併預算和經常帳占GDP百分比雙赤字分別為8.7%和10.4%，需要融資。巴基斯坦的雙赤字遠高於10%。

土耳其和阿根廷事件表明新興市場弱點如何暴露，在美聯儲提高利率和縮減資產負債表的帶動下，全球流動性緊縮，資本流入減少且借貸成本上揚。貿易緊張局勢、製裁、全球體製結構崩潰以及地緣政治風險上升，更是加劇了這些壓力。

阿根廷好似年年都想破產

再加埋個trade war
真係想知中國龍市/經濟cycle 係唔係終於要下跌

仲有27000

我既理解係貨幣大幅貶值導致新興市場既美元收入減少而且增加出口亦cover唔到貶值既速度,跟著因爲債務係用美金結算所以導致新興市場國家無能力還債,之後就會變成希臘咁。 當然中間同後邊仲有好多野，巴打們有錯請指教

歷史上國家違約最多就係阿根庭、希臘

啱呀，仲有就係外資聞到濃味急急收割散水

龍巿gogogo,没事儿

咪係囉，係龍市二期呀，一完就升災咖啦

呢個新手巴追完個post就明晒

補多句，加息尚算小事，縮表先係殺著。如果收水不足一年都已經咁，之後幾年俾油加速收水時就真係精彩。歐盟而家都因為無條件趕貼美國步伐而震震地，你堆新興國家入面無底子果堆真係聽收屍。

支那開始收水3000億

呢下好神秘，啲金融政策左手打右手，睇到 R 晒頭唔知佢想點。

睇埋9月6侵仔玩幾大就知支那點死

彭博社統計，環球市場2008年後出現的8大拋售潮，發現今輪新興市場拋售潮創廿年最長，新興經濟體股市拋售潮已長達222日，貨幣拋售潮達155日，而國債拋售潮更長達240日，3者均創最長紀錄。今次拋售潮與以往不同，基本上沒有出現過反彈。

分析師普遍認為，今次拋售潮歷時長，反映並非純粹是投資者在美國加息或貿易戰的下意識離場反應，而是新興市場開始出現信心危機。

支那收水

即係就完啦

新興市場骨牌危情
新興市場貨幣貶值近期已變成風潮，愈來愈多國家的貨幣出現急跌的現象，使人們擔心會出現骨牌效應帶來新的一場國際金融危機。觸發這股浪潮表面上是阿根廷率先爆煲，但其實主要源自美國，這包括美國聯儲局漸進式加息令到資金回流美元資產，以及美國正在掀起環球貿易戰，令到各國經濟出現更大陰霾。

美加息周期，資金流向變

早幾年，資金流入新興市場國家享受較佳的回報，而新興國家的企業每每趁低息借入較多美元或歐元，以便取得更大的利潤，但自從美元隨著加息走強加上美股一枝獨秀，大量資金從新興國家回流美元資產，這個過程導致新興國家的貨幣向下，而一些國家只能靠加息來托匯率，但高息卻使經濟走向困境，企業的債務也開始出現問題，匯市股市及經濟均滑落，變成了連鎖反應。當個別國家出現問題後，也會引發其他國家出現資金及早撤離，於是，出事的國家變得愈來愈多。

美趁機施壓，欲逼別國讓步

在這個過程中，特朗普掌政的美國不僅不出手救助，還採取落井下石的手段，欲逼使一些新興國家在政治上讓步，遭到制裁或制裁威脅的包括委內瑞拉、土耳其、伊朗、俄羅斯以至南非，它們的貨幣都出現了不同程度的貶值，至於一些基本上仍與美國友好的國家，例如阿根廷和印尼，特朗普的基本立場是勸告宜與國際貨幣基金會（IMF）合作。

列入可能出事黑名單的國家正變得愈來愈多，在新興市場裏，強如中國和印度，也要由央行以不同的方法去減緩匯價的下跌，避免刺激資金進一步外流。

歐盟與日本，亦忙於自保

特朗普只顧美國「優先」及「再強大」，對其他國家甚至是傳統盟國也揮動大棒，這使到這個唯一的超級大國，不僅不會幫助解決危機，還成為加劇危機的動力。歐盟和日本等發達國家，面對著美國在經貿上的壓力，也只顧自保，頂多設法避免鄰近國家的危機波及本身的銀行體係。

為何不願向IMF求助？

解救的方法一向是請求IMF帶頭提供緊急緩助；然而，這必定會伴隨眾多辛辣的條件，包括勒緊褲帶和把經濟的管理權部分交出來，各國當政者已愈來愈把向ＩＭＦ求助視為畏途，因為這通常會令到他們倒台，甚至會被追究涉貪的責任。

於是頑抗和向其他方面求助，成為了各國當政者的優先選擇，土耳其的埃爾多安由於本國戰略位置重要，根本不向特朗普買帳，而是爭取歐盟，海灣油國以至中國和俄羅斯的支持。

伊朗與美國，或爆軍事衝突

伊朗是主要的石油輸出國，歐盟也想力保限核協議，然而，面對著特朗普的凶勁，歐洲企業也正在紛紛撤出在伊朗的投資，令到伊朗的石油產量日益減少，導致油價持續高企，而當11月初美國實行全面禁止伊朗石油出口時，伊朗會否在主要的石油航道霍爾木茲海峽進行報復，以至導致新的一場海灣戰爭？人們不能排除這個可能性。

中期選舉後，仍要向油商交差

世局正在處於變得更不確定性的惡性循環，而11月初美國中期選舉亦變得更加重要，特朗普欲趁今次國會改選把共和黨改造成「特朗普黨」，由他的死忠粉絲們代替共和黨主流派出任議員，及保住在兩院的大多數，若果成功，選擇向其大棒投降的國家將愈來愈多，而估計他到時亦會願意得些好意暫收手，以便部署兩年後的總統大選。

反之，若果共和黨失至一院甚至兩院的多數，則特朗普將要面臨彈劾的程序，到時，他會選擇利用對外戰爭轉移視線，抑或急謀對外妥協集中在本國自保，則仍有待白宮內部不同派別的角力以及特朗普本身的決擇。

無論中期選舉開出甚麼結果，為了向長期支持他的油商交待，特朗普對於伊朗作出讓步的可能性很少，而若油價進一步衝向一百美元，那些要進口石油的新興國家，情況將更難樂觀，因此不能排除出現骨牌倒的效應。此時此刻，投資者要更加懂得分散投資於低風險項目，及保留較多現金及現金等值物。

有名喇

「新興市場疫症」（emerging market contagion）近日已成為投資界潮語

EM 好似經濟緊有史以來(......)最長時間下跌。而且彭博果啲話感覺唔似係純貿易戰或縮表問題，而似乎係前二者引發咗對EM嘅真正信心問題。。。

港幣情況長遠都唔會好過em幾多

留名

而家行緊避險美元

邊會流向中國

引全球資金回留美國抵銷縮表

都講左幾年

我最近先講

中國好影響西方對培養新興市場既信心
養大就反面，想食人隻車

所以話要收房產稅

MSCI新興市場指數連跌五日，該指數較今年1月高位累跌兩成，技術上步入熊市。

新興市場貨幣危機有擴大迹象，但有「新興市場之父」之稱的著名投資者麥樸思(Mark Mobius)表示，仍然在新興市場尋找投資機會，股票是最好的選擇，並看好巴西、印度和南韓，亦看到俄羅斯、阿根廷和南非的機會。

麥樸思資本創辦人麥樸思接受外電訪問時提到，如果美國落實向2,000億美元中國貨品徵收25%關稅時，最好的回應是以同樣幅度將貨幣貶值，所以預料人民幣兌美元有機會跌至8算。

但人仔急跌, 會再引發資金""加速""外流,
除非再加強外匯管制, 唔比人匯款.
但有關措施會唔會涉及各方利益, 影響政局不穩, 又係一個議題

支那官方立場應該唔想大升亦唔想大跌, 維穩等轉機

人仔貶值最大鑊係走資同買入口貨要俾多d錢, 大陸好多食品都係外國買入, 如果人仔貶值即係直接輸入通脹, 到時班友唔通食樹皮?

所以話容許貶值去應付貿易戰, 其實得不償失

貿易戰令外匯萎縮，加上本身自己債台高築，死緊，唯有寄望美國佬突然收手

受苦既只有人民，飯就領導先食